《殘酷一叮》幾時翻叮？

電視業界近年流行「翻炒」舊節目，開拍續集的不只有經典劇集，連綜藝節目都相繼復活。亞視招牌《百萬富翁》、曾多次添食的《美女廚房》都宣佈開拍新一輯，勾起觀眾無數回憶。講到經典，就更少不了由李克勤與梁榮忠拍檔做主持的《殘酷一叮》，對住自信心爆棚的參賽者，他們會給予毫不留情的辛辣評語，有時真的不得不佩服台上參賽者的勇氣。參賽者來自五湖四海，質素亦參差不齊，但正因表演多樣化，容易吸引觀眾追看，節目偶然有用心表演的才能令人驚艷，但大多卻是令人驚嚇的「演出」，搞出一幕幕經典笑料。

要數印象深刻的參賽者必定有「帶子先生」黃耀榮，他報稱要唱陳慧琳的＜大日子＞，怎料開腔後聽到主持一頭霧水。他不理音樂節奏，以自己的拍子帶領整個表演，再以純正的懶音將＜大日子＞讀成＜帶子＞，令梁榮忠忍不住問他唱歌的時候有沒有考慮過陳慧琳的感受，而他竟然答沒有，如此大膽的確值得掌聲鼓勵。

再大膽一點的表演都有，就是年紀輕輕只有18歲的「十二路『痰』腿」掌門人張竣然，他表演一邊唱＜中國人＞一邊耍「十二路『痰』腿」。雖然他自稱功夫很耍家，跳唱期間一度使出「大鵬展翅」及疑似醉拳的招式讓人看得目瞪口呆，不過主持更愛看他說話的時候，因為他講得太快而口齒不清，同樣有懶音問題的他將「十二路彈腿」讀成「十二路『痰』腿」，主持更搞笑到模仿他對答特色，惹觀眾哄堂大笑。

另一位著名參賽者「湯生」湯秉墉，他以演唱劉德華的＜忘情水＞而紅爆網絡，明明是一首國語歌，但他竟然唱成一首廣東歌。獨有的咬字是他的特色，他的自創舞步更是錦上添花的演出，左右來回踱步的唱歌方式更獲克勤大讚新穎獨特。雖然他慵懶的態度令表演看似隨便，但卻成為了《殘酷一叮》最爆笑的片段。

期待爆足一周

好想聽多次湯秉墉唱忘情水

9 成阿bob 主持

搵農夫好過啦

譚腿？

呢d要把口夠賤先做到
我覺得農夫唔係幾得
唔係佢地做唔到
而且係個形象唔係幾配合到
森美應該會好d

森美同楊千嬅咪做過一輯囉
完全唔好睇

阿bob 同雪雪雪 做主持既話
你真係想睇？

算數吧喇！
重嫌唔夠霉咩？
歌唱比賽一向都有，但講真，最重要嘅係主辦單位有冇能力將參賽者帶上一個適合嘅位置先？
唔講外國，只談香港，廿幾三十年前參加新秀嘅參賽者，就算唔係勝出者，較有唔錯嘅發展。
但係到咗而家，呢班巨星幫，星夢幫又有啲乜成績？除了困在公仔箱內做廉價勞工外，仲要為劇集唱主題曲，好聽的叫藝人，唔好聽叫半紅不黑明星仔一名，分分鐘以為佢只係二打六。

而加一定冇以前咁好睇

而家應該無咩人肯上，網上俾人笑一世